[null,{"question":"¿Cuál es la ley suprema de la nación?","asterik":"0"},{"answers":["la Constitución"],"question":"¿Qué hace la Constitución?","asterik":"0"},{"answers":["establece el gobierno","define el gobierno","protege los derechos básicos de los ciudadanos"],"question":"Las primeras tres palabras de la Constitución contienen la idea de la autodeterminación (de que el pueblo se gobierna a sí mismo). ¿Cuáles son estas palabras? ","asterik":"0"},{"answers":["Nosotros el Pueblo"],"question":"¿Qué es una enmienda?","asterik":"0"},{"answers":["un cambio (a la Constitución)","una adición (a la Constitución)"],"question":"¿Con qué nombre se conocen las primeras diez enmiendas a la Constitución?","asterik":"0"},{"answers":["la Carta de Derechos-2-"],"question":"¿Cuál es un derecho o libertad que la Primera Enmienda garantiza?","asterik":"1"},{"answers":["expresión","religión","reunión","prensa","peticionar al gobierno"],"question":"¿Cuántas enmiendas tiene la Constitución?","asterik":"0"},{"answers":["veintisiete (27)"],"question":"¿Qué hizo la Declaración de Independencia?","asterik":"0"},{"answers":["anunció nuestra independencia (de Gran Bretaña)","declaró nuestra independencia (de Gran Bretaña)","dijo que los Estados Unidos se independizó (de Gran Bretaña)"],"question":"¿Cuáles son dos derechos en la Declaración de la Independencia?","asterik":"0"},{"answers":["la vida","la libertad","la búsqueda de la felicidad"],"question":"¿En qué consiste la libertad de religión?","asterik":"0"},{"answers":["Se puede practicar cualquier religión o no tener ninguna."],"question":"¿Cuál es el sistema económico de los Estados Unidos?","asterik":"1"},{"answers":["economía capitalista","economía del mercado"],"question":"¿En qué consiste el “estado de derecho” (ley y orden)?","asterik":"0"},{"answers":["Todos deben obedecer la ley.","Los líderes deben obedecer la ley.","El gobierno debe obedecer la ley.","Nadie está por encima de la ley."],"question":"Nombre una rama o parte del gobierno.","asterik":"1"},{"answers":["Congreso","Poder legislativo","Presidente","Poder ejecutivo","los tribunales","Poder judicial"],"question":"¿Qué es lo que hace que una rama del gobierno no se vuelva demasiado poderosa?","asterik":"0"},{"answers":["pesos y contrapesos","separación de poderes"],"question":"¿Quién está a cargo de la rama ejecutiva?","asterik":"0"},{"answers":["el Presidente"],"question":"¿Quién crea las leyes federales?","asterik":"0"},{"answers":["el Congreso","el Senado y la Cámara (de Representantes)","la legislatura (nacional o de los Estados Unidos)"],"question":"¿Cuáles son las dos partes que integran el Congreso de los Estados Unidos?","asterik":"1"},{"answers":["el Senado y la Cámara (de Representantes)"],"question":"¿Cuántos senadores de los Estados Unidos hay?","asterik":"0"},{"answers":["cien (100)"],"question":"¿De cuántos años es el término de elección de un senador de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["seis (6)"],"question":"Nombre a uno de los senadores actuales del estado donde usted vive.","asterik":"1"},{"answers":["Las respuestas variarán. [Los residentes del Distrito de Columbia y los territorios de los Estados Unidos deberán contestar que el D.C. (o territorio en donde vive el solicitante) no cuenta con Senadores a nivel nacional.]"],"question":"¿Cuántos miembros votantes tiene la Cámara de Representantes? ","asterik":"0"},{"answers":["cuatrocientos treinta y cinco (435)"],"question":"¿De cuántos años es el término de elección de un representante de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["dos (2)"],"question":"Dé el nombre de su representante a nivel nacional.","asterik":"0"},{"answers":["Las respuestas variarán. [Los residentes de territorios con delegados no votantes o los comisionados ","residentes pueden decir el nombre de dicho delegado o comisionado. Una respuesta que indica que el ","territorio no tiene representantes votantes en el Congreso también es aceptable.]"],"question":"¿A quiénes representa un senador de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["todas las personas del estado"],"question":"¿Por qué tienen algunos estados más representantes que otros?","asterik":"0"},{"answers":["(debido a) la población del estado","(debido a que) tienen más gente","(debido a que) algunos estados tienen más gente"],"question":"¿De cuántos años es el término de elección de un presidente?","asterik":"0"},{"answers":["cuatro (4)"],"question":"¿En qué mes votamos por un nuevo presidente?","asterik":"1"},{"answers":["Noviembre"],"question":"¿Cómo se llama el actual Presidente de los Estados Unidos?","asterik":"1"},{"answers":["Barack Obama"],"question":"¿Cómo se llama el actual Vicepresidente de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["Joe Biden"],"question":"Si el Presidente ya no puede cumplir sus funciones, ¿quién se vuelve Presidente?","asterik":"0"},{"answers":["el Vicepresidente"],"question":"Si tanto el Presidente como el Vicepresidente ya no pueden cumplir sus funciones, ¿quién se vuelve ","asterik":"0"},{"answers":["Presidente?","el Presidente de la Cámara de Representantes"],"question":"¿Quién es el Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas?","asterik":"0"},{"answers":["el Presidente"],"question":"¿Quién firma los proyectos de ley para convertirlos en ley?","asterik":"0"},{"answers":["el Presidente"],"question":"¿Quién veta los proyectos de ley?","asterik":"0"},{"answers":["el Presidente"],"question":"¿Qué hace el Gabinete del Presidente?","asterik":"0"},{"answers":["asesora al Presidente"],"question":"¿Cuáles son dos puestos a nivel de gabinete?","asterik":"0"},{"answers":["Secretario de Agricultura","Secretario de Comercio","Secretario de Defensa","Secretario de Educación","Secretario de Energía","Secretario de Salud y Servicios Humanos","Secretario de Seguridad Nacional","Secretario de Vivienda y Desarrollo Urbano","Secretario del Interior","Secretario del Trabajo","Secretario de Estado","Secretario de Transporte","Secretario del Tesoro","Secretario de Asuntos de Veteranos","Procurador General","Vicepresidente"],"question":"¿Qué hace la rama judicial?","asterik":"0"},{"answers":["revisa las leyes","explica las leyes","resuelve disputas (desacuerdos)","decide si una ley va en contra de la Constitución"],"question":"¿Cuál es el tribunal más alto de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["la Corte Suprema de Justicia"],"question":"¿Cuántos jueces hay en la Corte Suprema de Justicia?","asterik":"0"},{"answers":["nueve (9)-5-"],"question":"¿Quién es el Presidente actual de la Corte Suprema de Justicia de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["John Roberts (John G. Roberts, Jr.)"],"question":"De acuerdo a nuestra Constitución, algunos poderes pertenecen al gobierno federal. ¿Cuál es un poder ","asterik":"0"},{"answers":["del gobierno federal?","imprimir dinero","declarar la guerra","crear un ejército","suscribir tratados"],"question":"De acuerdo a nuestra Constitución, algunos poderes pertenecen a los estados. ¿Cuál es un poder de los estados?","asterik":"0"},{"answers":["proveer escuelas y educación","proveer protección (policía)","proveer seguridad (cuerpos de bomberos)","conceder licencias de conducir","aprobar la zonificación y uso de la tierra"],"question":"¿Quién es el gobernador actual de su estado?","asterik":"0"},{"answers":["Las respuestas variarán. [Los residentes del Distrito de Columbia deben decir “no tenemos gobernador”.]"],"question":"¿Cuál es la capital de su estado?","asterik":"1"},{"answers":["Las respuestas variarán. [Los residentes del Distrito de Columbia deben contestar que el D.C. no es estado y que no tiene capital. Los residentes de los territorios de los Estados Unidos deben dar el nombre de la capital del territorio.]"],"question":"¿Cuáles son los dos principales partidos políticos de los Estados Unidos?","asterik":"1"},{"answers":["Demócrata y Republicano"],"question":"¿Cuál es el partido político del Presidente actual?","asterik":"0"},{"answers":["(Partido) Demócrata"],"question":"¿Cómo se llama el Presidente actual de la Cámara de Representantes?","asterik":"0"},{"answers":["(John) Boehner"],"question":"Existen cuatro enmiendas a la Constitución sobre quién puede votar. Describa una de ellas.","asterik":"0"},{"answers":["Ciudadanos de dieciocho (18) años en adelante (pueden votar).","No se exige pagar un impuesto para votar (el impuesto para acudir a las urnas o “poll tax” en inglés).","Cualquier ciudadano puede votar. (Tanto las mujeres como los hombres pueden votar.)","Un hombre ciudadano de cualquier raza (puede votar)."],"question":"¿Cuál es una responsabilidad que corresponde sólo a los ciudadanos de los Estados Unidos?","asterik":"1"},{"answers":["prestar servicio en un jurado","votar en una elección federal"],"question":"¿Cuál es un derecho que pueden ejercer sólo los ciudadanos de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["votar en una elección federal","postularse a un cargo político federal-6-"],"question":"¿Cuáles son dos derechos que pueden ejercer todas las personas que viven en los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["libertad de expresión","libertad de la palabra","libertad de reunión","libertad para peticionar al gobierno","libertad de culto","el derecho a portar armas"],"question":"¿Ante qué demostramos nuestra lealtad cuando decimos el Juramento de Lealtad (Pledge of Allegiance)?","asterik":"0"},{"answers":["los Estados Unidos","la bandera"],"question":"¿Cuál es una promesa que usted hace cuando se convierte en ciudadano de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["renunciar la lealtad a otros países","defender la Constitución y las leyes de los Estados Unidos","obedecer las leyes de los Estados Unidos","prestar servicio en las Fuerzas Armadas de los Estados Unidos (de ser necesario)","prestar servicio a (realizar trabajo importante para) la nación (de ser necesario)","ser leal a los Estados Unidos"],"question":"¿Cuántos años tienen que tener los ciudadanos para votar por el Presidente?","asterik":"1"},{"answers":["dieciocho (18) años en adelante"],"question":"¿Cuáles son dos maneras mediante las cuales los ciudadanos americanos pueden participar en su democracia?","asterik":"0"},{"answers":["votar","afiliarse a un partido político","ayudar en una campaña","unirse a un grupo cívico","unirse a un grupo comunitario","presentar su opinión sobre un asunto a un oficial elegido","llamar a los senadores y representantes","apoyar u oponerse públicamente a un asunto o política","postularse a un cargo político","enviar una carta o mensaje a un periódico"],"question":"¿Cuál es la fecha límite para enviar la declaración federal de impuesto sobre el ingreso?","asterik":"1"},{"answers":["el 15 de abril"],"question":"¿Cuándo deben inscribirse todos los hombres en el Servicio Selectivo?","asterik":"0"},{"answers":["a la edad de dieciocho (18) años","entre los dieciocho (18) y veintiséis (26) años de edad-7-"],"question":"¿Cuál es una razón por la que los colonos vinieron a los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["libertad","libertad política","libertad religiosa","oportunidad económica","para practicar su religión","para huir de la persecución"],"question":"¿Quiénes vivían en los Estados Unidos antes de la llegada de los europeos?","asterik":"0"},{"answers":["Indios americanos","Nativos americanos"],"question":"¿Qué pueblo fue traído a los Estados Unidos y vendido como esclavos?","asterik":"0"},{"answers":["Africanos","gente de África"],"question":"¿Por qué lucharon los colonos contra los británicos?","asterik":"0"},{"answers":["debido a los impuestos altos (impuestos sin representación)","el ejército británico se quedó en sus casas (alojamiento, acuartelamiento)","no tenían autodeterminación"],"question":"¿Quién escribió la Declaración de Independencia?","asterik":"0"},{"answers":["(Thomas) Jefferson"],"question":"¿Cuándo fue adoptada la Declaración de Independencia?","asterik":"0"},{"answers":["el 4 de julio de 1776"],"question":"Había 13 estados originales. Nombre tres.","asterik":"0"},{"answers":["Nueva Hampshire","Massachusetts","Rhode Island ","Connecticut","Nueva York","Nueva Jersey","Pennsylvania","Delaware","Maryland ","Virginia ","Carolina del Norte","Carolina del Sur","Georgia-8-"],"question":"¿Qué ocurrió en la Convención Constitucional?","asterik":"0"},{"answers":["Se redactó la Constitución.","Los Padres Fundadores redactaron la Constitución."],"question":"¿Cuándo fue escrita la Constitución?","asterik":"0"},{"answers":["1787"],"question":"Los ensayos conocidos como “Los Federalistas” respaldaron la aprobación de la Constitución de los ","asterik":"0"},{"answers":["Estados Unidos. Nombre uno de los autores.","(James) Madison","(Alexander) Hamilton","(John) Jay","Publius"],"question":"Mencione una razón por la que es famoso Benjamin Franklin.","asterik":"0"},{"answers":["diplomático americano","el miembro de mayor edad de la Convención Constitucional","primer Director General de Correos de los Estados Unidos","autor de “Poor Richard’s Almanac” (Almanaque del Pobre Richard)","fundó las primeras bibliotecas gratuitas"],"question":"¿Quién se conoce como el “Padre de Nuestra Nación”?","asterik":"0"},{"answers":["(George) Washington"],"question":"¿Quién fue el primer Presidente?","asterik":"1"},{"answers":["(George) Washington"],"question":"¿Qué territorio compró los Estados Unidos de Francia en 1803?","asterik":"0"},{"answers":["el territorio de Louisiana","Louisiana"],"question":"Mencione una guerra durante los años 1800 en la que peleó los Estados Unidos.","asterik":"0"},{"answers":["la Guerra de 1812","la Guerra entre México y los Estados Unidos","la Guerra Civil","la Guerra Hispanoamericana"],"question":"Dé el nombre de la guerra entre el Norte y el Sur de los Estados Unidos. ","asterik":"0"},{"answers":["la Guerra Civil","la Guerra entre los Estados"],"question":"Mencione un problema que condujo a la Guerra Civil.","asterik":"0"},{"answers":["esclavitud","razones económicas","derechos de los estados-9-"],"question":"¿Qué fue una cosa importante que hizo Abraham Lincoln?","asterik":"1"},{"answers":["liberó a los esclavos (Proclamación de la Emancipación)","salvó (o preservó) la Unión","presidió los Estados Unidos durante la Guerra Civil"],"question":"¿Qué hizo la Proclamación de la Emancipación?","asterik":"0"},{"answers":["liberó a los esclavos","liberó a los esclavos de la Confederación","liberó a los esclavos en los estados de la Confederación","liberó a los esclavos en la mayoría de los estados del Sur"],"question":"¿Qué hizo Susan B. Anthony?","asterik":"0"},{"answers":["luchó por los derechos de la mujer","luchó por los derechos civiles"],"question":"Mencione una guerra durante los años 1900 en la que peleó los Estados Unidos.","asterik":"1"},{"answers":["la Primera Guerra Mundial","la Segunda Guerra Mundial","la Guerra de Corea","la Guerra de Vietnam","la Guerra del Golfo (Persa)"],"question":"¿Quién era presidente durante la Primera Guerra Mundial?","asterik":"0"},{"answers":["(Woodrow) Wilson"],"question":"¿Quién era presidente durante la Gran Depresión y la Segunda Guerra Mundial? ","asterik":"0"},{"answers":["(Franklin) Roosevelt"],"question":"¿Contra qué países peleó los Estados Unidos en la Segunda Guerra Mundial?","asterik":"0"},{"answers":["Japón, Alemania e Italia"],"question":"Antes de ser presidente, Eisenhower era general. ¿En qué guerra participó?","asterik":"0"},{"answers":["Segunda Guerra Mundial"],"question":"Durante la Guerra Fría, ¿cuál era la principal preocupación de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["Comunismo"],"question":"¿Qué movimiento trató de poner fin a la discriminación racial?","asterik":"0"},{"answers":["(el movimiento en pro de los) derechos civiles"],"question":"¿Qué hizo Martin Luther King, Jr.?","asterik":"1"},{"answers":["luchó por los derechos civiles","trabajó por la igualdad de todos los ciudadanos americanos"],"question":"¿Qué suceso de gran magnitud ocurrió el 11 de septiembre de 2001 en los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["Los terroristas atacaron los Estados Unidos.-10-"],"question":"Mencione una tribu de indios americanos de los Estados Unidos.","asterik":"0"},{"answers":["Cherokee ","Navajo","Sioux","Chippewa","Choctaw","Pueblo","Apache","Iroquois","Creek","Blackfeet","Seminole","Cheyenne","Arawak","Shawnee","Mohegan","Huron","Oneida","Lakota","Crow","Teton","Hopi","Inuit"],"question":"Mencione uno de los dos ríos más largos en los Estados Unidos.","asterik":"0"},{"answers":["(el río) Missouri","(el río) Mississippi"],"question":"¿Qué océano está en la costa oeste de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["(el océano) Pacífico"],"question":"¿Qué océano está en la costa este de los Estados Unidos?","asterik":"0"},{"answers":["(el océano) Atlántico"],"question":"Dé el nombre de un territorio de los Estados Unidos.","asterik":"0"},{"answers":["Puerto Rico","Islas Vírgenes de los Estados Unidos","Samoa Americana","Islas Marianas del Norte","Guam-11-"],"question":"Mencione un estado que tiene frontera con Canadá.","asterik":"0"},{"answers":["Maine","Nueva Hampshire","Vermont","Nueva York","Pennsylvania ","Ohio","Michigan","Minnesota","Dakota del Norte","Montana ","Idaho ","Washington","Alaska"],"question":"Mencione un estado que tiene frontera con México.","asterik":"0"},{"answers":["California","Arizona ","Nuevo México","Texas"],"question":"¿Cuál es la capital de los Estados Unidos?","asterik":"1"},{"answers":["Washington, D.C."],"question":"¿Dónde está la Estatua de la Libertad?","asterik":"1"},{"answers":["(el puerto de) Nueva York","Liberty Island"],"question":"¿Por qué hay 13 franjas en la bandera?","asterik":"0"},{"answers":["porque representan las 13 colonias originales","porque las franjas representan las colonias originales"],"question":"¿Por qué hay 50 estrellas en la bandera?","asterik":"1"},{"answers":["porque hay una estrella por cada estado","porque cada estrella representa un estado","porque hay 50 estados"],"question":"¿Cómo se llama el himno nacional?","asterik":"0"},{"answers":["The Star-Spangled Banner"],"question":"¿Cuándo celebramos el Día de la Independencia?","asterik":"1"}]